.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--m--Mirror-Image:

Зеркальный образ (`Mirror Image <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=197>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия
- визуальный

**Обычай**: арканный, оккультный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

**Божества**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Other/Tsukiyo`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Eldest/Imbrex`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Empyreal-Lord/Irez`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Tian-God/Lady-Jingxi`

----------

Три ваших иллюзорных образа кружат вокруг вашего пространства, потенциально заставляя тех, кто атакует вас, попадать по одному из этих образов вместо вас.
Любая атака, которая бы попала по вам, имеет случайный шанс попасть в один из ваших образов вместо вас.
При 3 образах, шанс попасть по вам 1 к 4 (1 на 1d4).
При 2 оставшихся образах, шанс попасть по вам 1 к 3 (1-2 на 1d6).
При 1 оставшемся образе, шанс попасть по вам 1 к 2 (1-3 на 1d6).

Как только по образу попадают, он разрушается.
Если бросок атаки не попадает по вам из-за вашего КБ, но не проваливается критически, он уничтожает образ, но не имеет дополнительного эффекта (даже если если атака имела бы эффект при провале).
Если бросок атаки критически попадает и попал бы по одному из образов, то один из образов разрушается и атака продолжается по вам как обычная.
Как только все образы уничтожены, заклинание заканчивается.





.. include:: /helpers/actions.rst